承諾舉行威爾斯獨立公投 繼蘇格蘭後 英國另一地方政黨倡議脫英獨立

日前，英國威爾斯地方政黨「威爾斯黨 (Plaid Cymru)」黨領袖彭偉思 (Adam Price) 公開承諾，如果明年勝出地方議會選舉執政，將會喺第一個任期之內舉行獨立公投。

威爾斯黨係繼蘇格蘭民族黨 (SNP) 之後，另一地方政黨倡議表示明年地方選舉後爭取獨立，並將獨立議題帶入選戰之中。

但有分析認為，威爾斯黨勝出地方議會選舉嘅機會並唔大。依家，威爾斯黨喺地方議會嘅60席入面，只有10席，而國會下議院650席入面，有40席係畫分畀威爾斯地區，但威爾斯黨亦只佔其中3席，影響力暫時有限。

英國各地近年獨立呼聲四起
由於英國係由四個構成國組成，分別係英格蘭、蘇格蘭、威爾斯及北愛爾蘭，假如明年威爾斯黨同蘇格蘭民族黨均勝出地方議會選舉，英國有可能喺5年內被分拆成四份。再加上基於《貝爾法斯特協議》嘅條文，北愛爾蘭可以隨時喺當地民意允許嘅情況下舉行公投，脫離英國同南面愛爾蘭共和國合併，所以英國最終只剩低英格蘭同海外領地亦恐怕唔再係小說入面嘅情節。

但係，法理上，蘇格蘭同威爾斯進行獨立公投前，需要先獲得國會同意。除非蘇格蘭同威爾斯喺冇國會同意下私自舉行公投，否則成功舉行獨立公投嘅機會唔大。

近年，英國各地嘅獨立呼聲抬頭，而且越來越受到重視，係同英國嘅脫歐爭議有緊密關係。脫歐過渡期將於本月底結束，而英國同歐盟仍未達成脫歐後協議，假如最後係冇協議下脫歐，屆時引發嘅經濟波動，有可能令英國各地嘅獨立呼聲有增冇減。

咁威爾斯親王係咪唔再存在

查理斯想做國王，去建立威爾斯王國可能仲快

係真係關脫歐事咩？即係想獨立後加入返歐盟？有冇民調顯示架，啲報道唔好帶風向喎

鬼選到咩

收中共俄羅斯錢分裂聯合王國

唔覺威爾斯想獨立喎

威爾斯當年過半數投脫歐

想點

唔想過加拿大 好多左膠 但英國可唔可以唔好成為咁玩野

因為你唔係國家嘅主人先唔可以咁玩o者

SNP都叫有民意支持，加上蘇格蘭又有北海石油加持
仲有兩個大城經濟撐腰
威爾斯d煤礦收皮之後真係冇咩發達行業
首府Cardiff 仲細過對岸Bristol
但好羨慕有呢種黨，對比支那係一個小氣國

點解要獨立

問下自己點解香港要獨立就會有答案.

咁本身以前都係分開架啦

唔係英國有民主自由就要繼續依附住做藩屬國㗎,任何地方想獨立都無問題,就算大嶼山要獨立都okay!

威爾斯自古以來
蘇格蘭自古以來

到時英國咪細左

威獨蘇獨
英國國安法

由鳩佢地啦
如果佢地覺得英國好就自然投票留英，或者離開後又後悔想合返，民主地方呀，由鳩佢地囉

愈分愈細 到時點睇英國硬起來

屌英國學下支拿啦 輸入返幾十萬英格蘭人去威爾斯蘇格蘭 溝淡當地人口 再過多幾年就無晒獨立呼聲，搞公投既話實大部分人反對

係香港生活咗咁多年仲問得出依個問題

你講野好on9
你都係留返係香港適合啲

威爾斯應該係4部分入面最冇能力獨立果個
做下樣爭選票咋

大家咁話

Scotland 上次獨立公投保守黨政府以歐盟公民身份拉票，歐盟亦幫到英國盡，表明Scotland 一旦獨立就喪失歐盟公民身份，必須從頭談判方可加入歐盟。

二戰之後已經黃昏緊啦！

假新聞：網上1000萬人簽名獨立

再教育營

格流+些路迪?

兩隊波都喺Glasgow囉…

威爾斯最大黨係工黨，威爾斯黨Plaid Cymru(威爾斯文讀派甘烏)只係细，唔同蘇格蘭民族黨係蘇格蘭最大

真係昨日既因
今日既果
如果個陣鐵娘子唔好姦北部經濟咁犀利而家嗌獨立一定無咁勁

一人派四本護照搞掂

呢d外國勢力攪獨立 算唔算犯國安法

問題而家歐盟同英國反面脫到英之後加入歐盟完全唔係難事

威爾斯早就已經被英格蘭吞併咗好久，獨立聲音不會存在
更何況，當初脫歐公投，威爾斯係跟英格蘭，支持脫歐

中共冇行聯邦制 加上用你老母冚家都係中國人去捆綁大家 所以冇分裂

其實英國好多人都好憎佢，佢死咗好多人慶祝。

呢個真心好笑

到時要叫返英格蘭王國

你乜水啊，人哋獨唔獨立做乜要理你感受

鐵娘子做過乜?

係Edinburgh 同Glasgow

將國有行業私有化
削弱工會嘅權力
仲有將傳統行業收皮，好似煤礦鋼鐵呢類
但北部好多大城都係工業城，好似Manchester, Leeds, Liverpool, Glasgow 咁樣

所以北部經濟一直不如倫敦

民主國家

堆white guilt自閹咪造就仆街坐大
左膠又玩爛一度地方

英國國安法同軍情六處捉人未？